創科人才陳易希七大思想寄語年輕人

thanks

屌你老母政府幫你買埋晒d垃圾project

酸...

呢條咁嘅星之子 宜家進化到寄語青年

十二少

字字誅機
90 後00 後班垃圾學到3 份1 都偷笑

自己死好命，會考英文唔合格碌入大學，同人分享心得，真係好嘔心

事後都唔少中學生有得命名星星，只係佢食頭啖湯，死好命

d所謂發明，咩盲人飲水杯，其實有其他人一早發明咗，但傳媒又吹奏

佢其實只係夠運，咁啱嗰時社會上好似無乜科研出色的新聞，d 人先一齊吹捧，好心就低調d啦，學好英文，唔好自視過高。

2006年8月9日，香港中學會考放榜，當時陳易希不在香港而未向外界揭曉成績。後來，網上不時傳出流言陳易希的成績僅為3分。直到8月21日，陳易希參與一個公開活動時證實自己會考有12分，中國語文科及英國語文科（課程甲）等第為U（即不予評級），電腦與資訊科技科E級，數學D級，化學D級，物理C級，圖像傳意B級。升讀中六必須在中國語文科及英國語文科（課程甲或乙）取得及格成績，故此在一般情況下，陳易希幾乎沒有可能升讀。

你自己有幾勤力啊

四百五十多萬…
除左政府呢條大水魚，會有人比呢舊錢咩
做私人市場佢推呢舊嘢岀黎死左好耐

屌 你條撚樣 當日幫女朋友撞車頂包落假口供

你係咪紅底先

點樣用青春做回報高既事？
做 ？

【本報訊】由「阿叻」陳百祥姐夫簡文樂創辦的冠軍科技（092）公佈截至今年6月底止全年業績。年內公司虧損擴大145倍，蝕41.9億元，原因竟為公司持有逾300件的文物，估值於一年間大幅減少43億元！公司獨立核數師大華馬施雲於報告中提及，不會就其綜合財務報表發表意見。

核數師不發表意見
報告指出，冠軍科技去年購入了368件包括寶石及古董等文化產品，其成本為85.1億元，今年經獨立專業估值師重新估值後，該等產品的估值僅42.5億元，意味相差金額高達43億元，導致公司於年內要作出相應金額的減值虧損。

公司獨立核數師稱，未能信納相關事項「不含重大錯誤陳述成份」，故不會就此發表意見。值得留意是，該368件文物產品，其中319件去年按寄售方式曾存放於簡文樂私人經營的博物館內。

冠軍科技早前向獨立第三方出售的若干未上市投資，惟管理層未有取得交易相關的財務及其他資料，亦未能與獲投資方取得聯繫，據其「有限之財務資料及其個人經驗」，故於年內作出高達4.18億元的減值虧損，此前一年亦已作出9,300萬元減值虧損。公司獨立核數師指，未能取得足夠交易相關的審核憑證，故不會就此發表意見。

冠軍科技（092）文化產品再撇賬40億，董事名單之中，「星之子」陳易希為公司獨立非執行董事，他回覆本報記者查詢時表示，作為公司獨立非執行董事，不能透露太多，「入邊內部啲嘢好似唔講得」，而被問是否知悉有4個月撇賬83億的事件，他則指要「問一問主席睇下可以講啲咩」。

陳易希是於2017年6月14日起成為冠軍科技獨董，於截至2017年6月底期間的酬金為6,000元，因此估計陳易希擔任獨董的每月酬金大約1.2萬元。

呢條欺世盜名嘅廢物點解會有面出嚟講嘢
佢唔係真係以為自己好撚把炮呀

政府job好手緊，可想而知「星之子」個朵幾好用

位數字創作互動聖誕樹

一開始小編見到眼前一棵只有一條長長 LED 燈的聖誕樹，心諗到底有咩特別呢？陳易希就自信滿滿介紹佢的新作，「我自己認知入面未見過有聖誕樹可以互動，所有就開始設計呢棵可以透過應用程式控制燈光的聖誕樹，想重拾番細個睇燈飾時的興奮感。」佢更透露整個 project 用了 6位數字，由佢同團隊花了 3-4星期製作，製作認真。不過當小編問到這棵樹同 K11 的 4D聖誕樹技術上有分別的時候，陳易希坦言沒有見過。

困難之處在於藍芽連接
對於這個新奇的互動，小編想起智能燈泡。陳易希自言「智能燈膽係屋企用，襟制可以控制開關同顏色，而我呢個就可以俾公眾人士參與，可以鬥快搶線控制，係目的上有唔同。」至於當中最大的難度，佢認為係燈光要夾番場內裝飾，而且商場有好多干擾，所以要做好多唔同測試來確保手機同聖誕樹連接的穩定性。

合作非因「星之子」之名

對於作為一間 start-up 可以同 MTR Malls 合作，陳易希認為未必因為自己係「星之子」。佢表示「最緊要 portfolio 要好，要有相關的經驗。另外，雖然創意好緊要，但都要同有限資源之間取得平衡」，更建議其他新公司要唔怕蝕底，一開始就提交好多概念、設計，令客戶感受到自己好有熱誠同能力做呢份事。

膚淺的小編當初同好多人都一樣覺得佢死好命，因為一個「星之子」的名可以會考 12分拔尖入大學，甚至乎到現在可以與大企業合作，製作一棵這麼創新的聖誕樹。(雖然後來我經過商場，沒有人發現到聖誕樹的特別之處。) 不過，從言談間我感覺到佢應該都受過了不少苦頭先有今日的成就，這些事可能是外界人所不知的事，開始對他改觀

香港Steve job

於香港科技大學就讀的「星之子」陳易希，在學生涯多 姿多采。在過去半年，他經常於同系師姐的宿舍房間「屈 蛇」過夜，孤男寡女共處一室的事件，終被科大舍監揭發 ，但事後僅女生被懲罰。事件主角陳易希昨日接受本報訪 問時，先是矢口否認過夜一事，更反駁稱被人中傷，但後 來承認兩星期前開始，借用該女同學房間擺放科研器材， 強調並沒有於房內留宿。科大發言人表示沒有收到相關報 告，但會跟進了解事件。【實習記者李德藍、記者鄭穎茵 報道】

位於科大的一號宿舍大樓，為男女生混合宿舍，因此有 男、女生出入實屬正常，但並非該宿舍大樓宿生的陳易希 ，卻早於半年前，已經常被同學見到在一名姓譚的哲學碩 士位於七樓的房間出入，甚至過夜。早前，宿舍的舍監亦 發現這件事。

記者睹陳入房取衣物
「屈蛇」泛指非宿舍學生在宿舍過夜的行為，一旦被校 方發現，嚴重的可能被開除學籍。姓譚女生原為宿舍導師 ，但當任期至本月中屆滿時，「巧合地」不獲續約繼續擔 任該職，相信被校方以此作為小懲大誡，且從今日（15日 ）起，她的房間將會有新的宿舍導師遷入，但令人不解的 是，陳易希於事件中卻能獨善其身。

本報記者昨日到科大了解事件，於中午約12時10分，目 睹陳獨自進入譚的房間，逗留約30分鐘後離開，並到洗衣 間取回一大袋衣物，當陳欲返回房間之際，本報記者即表 明來意。

對於被指涉及「屈蛇」事件，陳易希表現相當驚訝，即 時否認傳聞，並讓記者隨他到房間內查證，但就拒絕被記 者拍照。

七大思想 咁似中共啲文宣嘅

more

全港都知條垃圾死好命
垃圾政府話要推創新
就年年批錢比條垃圾洗
完全冇實事做出黎
有次係科學園我寧願同其他老闆傾計都唔想搵佢傾

老屎忽教精你地

1. 奶共
2. 奶共
3. 奶共
4. 奶共
5. 奶共
6. 奶共
7. 奶共

佢真係一個好榜樣

星之子設計政府網 被嘲小學作品

最近有網民指，由資訊科技總監辦公室為創業公司創立的iStartup@HK網站，設計粗糙，甚至指似「小學生作品」。據悉該網站由有「星之子」之稱的青年發明家陳易希，其旗下公司Bull.B所負責。

但亦有網民指有些批評是針對陳易希本人，指「我自認未必比佢做得好」。

香港之恥

雙登越反越紅 又一例子

佢個Led聖誕樹連fyp都不如 求其執件ee仔都整到

陳易希 高科技聖誕樹

希哥教你做人

你見過科技公司網站 砌自己網站未?

星之恥

一命二運三風水....

當年佢玩比賽果時我都係讀緊中學
而我都有玩
基本上呢啲比賽主要係睇你呀Sir幫你幾多
當然我唔係話佢廢
但事實上佢比人大大神化左
唔該話人酸果啲人了解一係佢係靠咩成功
佢當年贏果個比賽就只係買一埋現成野合埋一齊
而佢當年贏左個比賽之後 都係冇人識佢
換然之佢個發明根本冇人覺得係勁
直到有日個主辦單位先再追頒一粒星以佢命名
先出名 所以佢嘅出名係因為粒星 唔係因為佢嘅發明
試問佢上左U後做左啲咩發明 就知佢只係靠個名搵食 發明家？

佢個官網以前英文版係用google translate...
而家有錢先搵人翻譯

佢而家仲衰過以前，佢間公司D網頁慘不忍睹，用左bootstrap但連responsive咁基本都做唔到

佢公司個官網一睇就知抄網上template，佢而家連抄都抄唔掂，D技術衰過中學生

但佢係政府口中既創科尖子

電腦E

咩垃圾先可以中英都u

Cap水尖子

恥之子陳易希

係憎人冇料扮四條姐

引入大量陳易希咁嘅創科人才
同埋開發下太極，詠春app
500億真係唔係幾夠

到今日寄語年輕人

欺世盜名呢四個字最啱形容佢

呢D野人人都講得,係佢講就無說服力

我懷疑唔係陳易希諗出嚟，一定背後有人教佢咁講